曾被同學挪揄醜男而自卑 宅男變型男重拾自信

▲ 台灣一名男生因長相不好看而自卑，現靠化妝打扮重拾自信。
化妝打扮不止是變帥變美的法寶，還能令人重拾自信！台灣一名男生高中時因「長太醜」而缺乏自信，更曾被同學挪揄，令他決心要改變自己。為此他學習打扮和化妝，搖身一變成為「韓系型男」，更重拾自信，希望以自身經歷鼓勵其他有同樣煩惱的人。
該名男生1月11日在台灣網上討論區「Dcard」發文，表示因為臉上的暗瘡和暗瘡疤痕，還有自己不懂打扮，令他一直對自己的外表感到自卑，
走出去遇到同年齡的人，尤其很帥的，很美的，我都不敢靠近，因為我都默默的覺得，他們應該都在笑我可憐吧

▲ 男生以前微胖，臉上長滿暗瘡，打扮亦較「宅」。（圖片來源：Dcard）
升上高中後，男生選修「藝術群科」，因而身邊多了一些打扮漂亮的同學，讓他的自卑感更甚，
那時候我看她們把自己打扮的很好，很多人追隨，我總覺得，我跟他們就是不同世界的人
外表不但令他缺乏自信，更影響他和同學的關係。一次他好心幫同學撿起掉下了的書包，卻反而被對方挪喻「你又不是XXX（就是班上比較帥的其中一個男生）」，令他當時既難過又生氣，更想著一定要改變自己，
甚麼叫我又不是XXX，我不信我認真打理自己會差到哪

▲ 在化妝打扮後，男生對自己增加了自信。（圖片來源：Dcard）
所以在高中畢業後，他決定好好改變自己，不但在暑假期間努力節食讓自己變瘦了，還學懂了怎樣化妝和打扮，更開始逛網購店購買衣物，以換走自己從前的「宅男穿著」，成功讓他的外表改變不少之餘，亦重拾自信，
把自己好好打扮之後，我真的覺得好神奇！化妝跟好好穿搭徹底改變我！
更有舊同學更特意傳訊息跟他說「你終於從醜小鴨變天鵝了」。
男生表示知道自己的改變「不算甚麼」，還有進步空間，但他仍希望藉著分享自己的經歷鼓勵其他人，讓同樣被批評、嘲笑的人能參考，
我們不醜只是欠缺打扮而已，當你有那個時間自卑不如把時間拿去學習看看怎麼把自己打理好，因為人真的要衣裝
他也指出在現今社會，化妝已非女生專利，會化妝的男生也不代表就是「娘炮」（娘娘腔）。
文章引起其他網民討論，有人認為「真的有變帥」、「差很多」、「會打扮真的加分很多」，不過亦有人覺得以前的他比較有親和力，更有人覺得他「變娘了」，但仍有不少人表示「喜歡自己的樣子最重要」、「恭喜你變成自己喜歡的樣子」。

如果本身唔靚仔既話
點打扮都冇用

第一張左同右個嘴差咁遠

呢排興柒頭
食正條水

個頭都係咁柒

關化妝咩事
配咗對Con 已經變咗好鳩多啦

真係靚仔洗鬼打扮？

因為靚先有自信，俾人再踩，一樣變返冇自信，心唔夠雄

男人化妝真係好on9

大家好！我是香蕉

係on9,但諗返如果呢個世界冇化妝品，d女仔個閪仲咁值錢咩

真係好樣咗

個鼻高咗 個口又唔同咗 整容就整容啦

淨係下巴都已經好大分別.....
一張圓
一張尖到插撚死人
打扮佢碌o者咩

落咗妝咪又係嚇死人

個鼻本身都唔差

究竟呢張相係講個啊伯定係冠A, 啊伯著都好襯啊

嘴唇唔同嘅

都唔係丫...

幾型喎有

打扮。。 明顯整左容

整容

Btw, so gay

都係好柒

個鼻擺明整過嚟 我唔信化妝可以化到咁好心啦 男人老狗搞到自己人唔似人鬼唔鬼似鬼咁 成個gay佬真係好咩…

但點都好過之前個毒撚樣啦 佢依家追女仔一定易得手過之前個樣，就算想溝仔都係依家個樣先溝到

個鼻明顯整左

靚靚下巴仔喎

金鐘仔.jpg

擺明整撚左容啦

下巴減肥點可以變咁尖 個嘴唇都可以減肥？

切腸.gif

如果香港男人都興化妝既話，應該會周街都美男

ok
但型男圖喺邊

由柒頭變毑型

由柒頭變成乸型
仲要有個靚靚下巴仔
話就話打扮
實則整容

都係柒
尤其係對眼同條眉

台灣整容係幾出名

係樣衰點打扮都樣衰

整撚左容啦

型男

貼佢做乜9

韓系真係好樣衰，成個gay 佬咁
美男子還美男子，gay佬還gay佬，兩回事來
男仔唔一定要好重陽剛味，但一定唔係韓系gay佬咁就叫靚囉

唔覺得男人化妝有咩問題,唔好咁濃咪得

型係邊
油頭粉面既垃圾

乸型個型都算係既